---
aid: 9025
zid: 668180
title: "我的意见是，巫蛊不入罪"
author: 光明龙骑将
date: 2016-10-03 21:11:15+07:00
lastmod: 2016-10-04 11:03:00+07:00
---

光明龙骑将 于 2016-10-3 21:11:15 发表了：

_本帖最后由 光明龙骑将 于 2016-10-3 21:17 编辑_

我前段时间设想了公审公判大会以及行刑方式，今天看到了有兄弟写的审判同人。同人里面我最反对的就是巫蛊入罪以及装神弄鬼的行刑方式。所有罪犯的最名应当是故意杀人罪、以危险方法危害公共安全罪未遂、当然最重要的罪名是谋反。

巫蛊作为手段，元老院就要在审判中完全揭露其真实面目，单纯的巫蛊手段不能作为罪名。

另外，电椅的使用是突出其痛苦，展示元老院的能力以及对此类残忍犯罪主谋的惩罚，不是装神弄鬼的手段。我的设想是目前元老院法律中死刑执行方式已经是绞刑和断头台，电椅的使用是元老院为此次案件特批的手段。

---

真红骑士 于 2016-10-3 21:24:08 发表了：

这肯定得了，巫蛊本身就是和诈骗，贩卖人口，假药，故意伤害故意杀人这个都有关联，不需要单列

电椅我的想法是针对极重罪的死刑

---

光明龙骑将 于 2016-10-3 21:29:49 发表了：

> 真红骑士 发表于 2016-10-3 21:24
>
> 这肯定得了，巫蛊本身就是和诈骗，贩卖人口，假药，故意伤害故意杀人这个都有关联，不需要单列
>
> 电椅我的想 ...

我觉得都不能用巫蛊案来称呼这个案子……现在看的同人都在巫蛊这边打转

---

南海 于 2016-10-3 21:46:36 发表了：

应该推崇科学精神，我们需要工业人口

---

正义克星 于 2016-10-3 22:33:09 发表了：

附议。还建议组织巡回宣讲团。深入城镇乡村演示巫蛊及各种“道法”手段，先揭秘后揭批。教育警示群众

---

ydw0514 于 2016-10-4 00:08:05 发表了：

回复所有上面的人，事实上你们全有妇人之仁，仁者有大小，在当时的人文条件下，连坐巫盅全是正常的，明人全部认为这是正常的。看看苟家庄和三良，那搞的全是连坐。而且人家大户全是几面押宝，你搞几个家里的，有什么用。其他人全在如何消灭土豪？，我希望用霹雳手段，显菩萨之心。

---

ydw0514 于 2016-10-4 00:09:15 发表了：

> 南海 发表于 2016-10-3 21:46
>
> 应该推崇科学精神，我们需要工业人口

当然应该这样，我不是写了，方以智吗

---

忧国骑士 于 2016-10-4 00:26:19 发表了：

> ydw0514 发表于 2016-10-4 00:08
>
> 回复所有上面的人，事实上你们全有妇人之仁，仁者有大小，在当时的人文条件下，连坐巫盅全是正常的，明人全 ...

明人还都认为要有个皇上，髡贼们是不是也要选个皇上出来......

---

钟利时 于 2016-10-4 05:29:15 发表了：

应该按这么几个罪名数罪并罚：

案件名称：广州 X.XX 特大邪教团伙案。

主要指控罪名：“组织、参与邪教团伙罪。”

附带罪名：

（1）故意杀人罪。

（2）故意伤害罪。（制造残疾乞丐的行为）

（3）危害公共安全罪（如果有动机试图利用巫蛊制造瘟疫。无论是否成功，其动机、行为均构成。）

（4）颠覆元老院罪（如果有动机试图利用巫蛊颠覆元老院领导。无论是否成功，其动机、行为均构成。）

（5）拐卖人口罪（拐卖妇女儿童严惩情节）

（6）间谍罪（如果与敌对势力有勾结）

（7）诈骗罪（以迷信活动欺骗群众钱财）

（8）非法经营罪（没收财产罪名之一）

（9）扰乱社会秩序罪（关帝庙从犯主要涉案口袋罪，几乎都能装进去）

（10）妨碍执行公务罪。

---

wwz45 于 2016-10-4 10:43:34 发表了：

巫蛊不入罪，否则五百费就成短发鞑子了

可以判：

反革命罪

恐怖活动罪

颠覆国家罪

叛国罪

危害公共安全罪

---

翔龙 于 2016-10-4 10:44:49 发表了：

> 钟利时 发表于 2016-10-4 05:29
>
> 应该按这么几个罪名数罪并罚：
>
> 案件名称：广州 X.XX 特大邪教团伙案。

正文里不是已经定名为“6.5 冒家客栈特大凶杀案”了吗？

---

以一敌七 于 2016-10-4 10:45:23 发表了：

以巫蛊入罪，那就是承认巫蛊有效了。

---

wwz45 于 2016-10-4 10:46:40 发表了：

案件名称：

&nbsp;&nbsp;6.5 特大反革命暴力恐怖邪教团伙案

---

人畜无害小白免 于 2016-10-4 11:00:12 发表了：

> 光明龙骑将 发表于 2016-10-3 21:29
>
> 我觉得都不能用巫蛊案来称呼这个案子……现在看的同人都在巫蛊这边打转
>
> ...

那是因为吹牛大大觉得我写故事能力太差，要求我多搞点巫术出来，少写点故事情节

---

人畜无害小白免 于 2016-10-4 11:03:08 发表了：

> 正义克星 发表于 2016-10-3 22:33
>
> 附议。还建议组织巡回宣讲团。深入城镇乡村演示巫蛊及各种“道法”手段，先揭秘后揭批。教育警示群众
>
> ...

使不得啊，如果按你的方法做以后广州的特产就是道棍和方术骗子了，吸取天朝刑警剧热播后犯罪分子反侦破技能狂涨的教训吧。想一想：为什么子不语怪力乱神？

---
